國泰赴美航班延誤七小時 險累港女錯過「波馬」

因管理不善而從全球最佳航空公司排名榜排名節節下跌的國泰航空，近日屢次因機師超出法定執勤時間要換人以致航班延誤，其中，前日(12日)由香港出發至美國的航班因延誤逾七個半小時，險累香港女跑手錯過美國波士頓馬拉松賽事。女事主雖能抵達當地，惟因延誤已失去「中場休息」的時間，要連夜兼程由當地機場直接奔赴目的地，慨嘆為何偏偏選中乘搭國泰。

美國波士頓馬拉松是世界歷史最悠久的田徑賽事，至今年已是第一百廿三屆，一直吸引全球各地逾萬名長跑愛好者參與。羅小姐便是其中一位，她與友人原定在前日乘搭國泰航班CX890由香港前往紐約，抵步後再轉乘巴士前往波士頓，以參加在當地時間本周一(15日)早上舉行的賽事。

不過，羅小姐前日傍晚在本港機場辦理登機手續後前往閘口，卻發現較早前已登機的乘客陸續返回閘口，向地勤職員查詢後始知是航班轉換登機閘口。她再轉往更改的登機閘口，惟等候逾一小時，航班仍未起飛，眼見已超過原定啟程時間、即傍晚六時廿分，她再向地勤查詢，始獲告知因機師超出法定工作時數，需更換另一批機師執勤，預計其航班要延誤近七小時，至翌日凌晨近一時才能起飛。

「好彩我都預多一日畀自己走盞，但就無諗過咁黑真係撞正delay(延遲)，仲要一遲就七個鐘，都飛咗一半啦！」羅小姐指，原預計抵達當地只是晚上九時許，可到友人家稍作休息，至早上再乘坐巴士到波士頓，但現時只好直接由機場趕往目的地，認為即使影響賽事表現，亦總好過錯失參賽資格。「我依家無嘢要求，凈係希望佢（國泰）唔好再delay。」

國泰回覆指出，涉事航班起飛前例行檢查發現機身有輕微損毀，故立即安排轉換另一客機接載乘客，而基於客機調動安排需時，機組人員法定執勤時數亦預計會超出限制，故需安排另一組機組人員接更，最終令涉事航班在翌日(13日)凌晨零時五十六分出發，國泰為是次延誤為乘客造成不便深表歉意。

此外，國泰航班編號CX443，原定上周一（8日）下午四時十分由台北返港，因航班調動和機師超出民航處規定的飛行時數限制，需由另一組機師負責，最終令航班要誤延至當日晚上九時零九分出發，令逾百旅客的行程受阻近五小時。國泰承認事件，並向受影響乘客致歉。

心諗乜撚嘢波馬
賭波買馬呀
原來係馬拉松

琴日去boston睇 真係好隆重

乜撚嘢波馬

咗緊要就唔係預到時間啱啱好先去啦
又jetlag 又 long distance flight一落地得唔夠24小時就跑

x2

原文：國泰赴美航班延誤七小時 險累港女錯過「波馬」
改為：國泰航班延誤七小時 險累港女錯過波士頓馬拉松

字元數一樣

佢話預早一日

間航空公司個名就咁長

因航用到d機師咁盡 係咪正常

佢自己都衰on9
要跑 就好心早一兩日去
Jet lag又辛苦 身體又要適應

小氣因報白粉狗

預早一日係包埋休息時間，即係無預早。
要預埋飛機delay應該再早一日

其實根本要預4－5日
1week最理想
佢咁嘅schedule根本喺玩命

因航vs 女 權同田徑總會

佢當正自己去破世界紀錄

上面幾位巴打唔明架喇

嘩 真係好撚多喎

明知跑馬拉松都唔預早幾日去適應

羅小姐指，原預計抵達當地只是晚上九時許，可到友人家稍作休息，至早上再乘坐巴士到波士頓，但現時只好直接由機場趕往目的地

原本plan 9pm先落地，第二朝就要出發
咁都叫預早左
女人果然信唔過

點解唔直飛Boston

"12.1.2 When four pilots are boarded, the maximum FDP that may be scheduled is 18 hours regardless of considerations of acclimatisation or time of start of the FDP. Bunks shall be provided for the Flight Crew members not at the controls. The division of duty and In-Flight Relief must be kept in balance according to operational circumstances and no Flight Crew member will receive less than 3 hours’ total In-Flight Relief, which need not be continuous."

因航直飛Boston 要16 個鐘已經係接近用盡左extended FDP for Long Range Operation
呢個已經係計到盡
如果delay就一定要轉crew

咪就係直飛點知delay搞到pilot個duty cycle爆鐘逼住轉crew